{
    "question": "Anggota Panitia Kecil\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Panitia kecil\u00a0beranggotakan:</p><p> Mohammad Hatta,</p><p> Soetardjo Kartohadikoesoemo, </p><p>Wachid Hasjim, </p><p>Ki Bagus Hadikusumo, </p><p>Otto Iskandardinata,</p><p> Muhammad Yamin, </p><p>AA Maramis.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>hope can help u, have a nice day!</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.ir.soekarno</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>aku kurang tahu^_^</h3>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "keberagaman-merupakan-suatu-kondisi-pada-kehidupan-masyarakat-yg-996",
            "question": "Keberagaman merupakan suatu kondisi pada kehidupan masyarakat yg terdapat banyak perbedaan dalam berbagai bidang keberagaman yg dimiliki bangsa indonesia merupakan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Keberagaman merupakan suatu kondisi pada kehidupan masyarakat yg terdapat banyak perbedaan dalam berbagai bidang. Keberagaman yang dimiliki bangsa indonesia merupakan <strong>a</strong><strong>n</strong><strong>u</strong><strong>g</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong>a</strong><strong>h</strong><strong> </strong><strong>d</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>k</strong><strong>e</strong><strong>k</strong><strong>a</strong><strong>y</strong><strong>a</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>n</strong><strong>e</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong>r</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>I</strong><strong>n</strong><strong>d</strong><strong>o</strong><strong>n</strong><strong>e</strong><strong>s</strong><strong>i</strong><strong>a</strong>.</p><p>[tex] \\text{}[/tex]</p><h2>Pembahasan :</h2><p>Di Indonesia, sangatlah banyak keberagaman, Indonesia disebut sebagai negara <strong><em>m</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>j</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em>k</em></strong><strong><em>.</em></strong> Keberagaman yang dimiliki Indonesia ini antara lain adalah seperti keberagaman suku, ras, agama, antargolongan, pekerjaan, budaya, kesenian, dan lain lain. Keberagaman ini merupakan anugerah yang diberikan oleh Tuhan kepada negara Indonesia, keberagaman ini jugalah yang membuat bangsa Indonesia kaya.</p><p>[tex] \\text{}[/tex]</p><p><strong><em>A</em></strong><strong><em>l</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>s</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em>g</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>p</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>k</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>b</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>r</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>g</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>r</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em>p</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>k</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em>g</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>r</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>h</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>d</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>s</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>t</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>k</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>k</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>y</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>:</em></strong></p><ul><li>Dapat menumbuhkan sikap persatuan dan kesatuan</li><li>Dapat menimbuhkan sikap toleransi</li><li>Dapat menambah wawasan dan ilmu</li><li>Menjadi identitas bagi suatu negara</li><li>Dapat menarik turis dalam negeri maupun luar negeri</li><li>Dan lain lain</li></ul><p>[tex] \\text{}[/tex]</p><p>Setelah mengetahui beberapa manfaat yang diperoleh dengan adanya keberagaman, maka tak heran jika keberagaman merupakan suatu anugerah dan kekayaan bagi bangsa Indonesia. Oleh sebab itu, kita harus mensyukuri karena Tuhan telah memberikan bangsa Indonesia keberagaman.</p><p>[tex] \\text{}[/tex]</p><h2>Pelajari Lebih Lanjut :</h2><ol><li>Macam macam keberagaman agama di negara Indonesia https://brainly.co.id/tugas/14769756</li><li>Macam macam keberagaman ras di negara Indonesia https://brainly.co.id/tugas/9323593</li><li>6 hal yang merupakan keberagaman yang dimiliki negara Indonesia https://brainly.co.id/tugas/199089</li><li>Alasan negara Indonesia merupakan negara yang majemuk https://brainly.co.id/tugas/5505132</li></ol><h3>=================</h3><h2>Detail Jawaban : </h2><p><strong>M</strong><strong>a</strong><strong>p</strong><strong>e</strong><strong>l</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong>PPKn</p><p><strong>K</strong><strong>e</strong><strong>l</strong><strong>a</strong><strong>s</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong>7 (SMP)</p><p><strong>B</strong><strong>a</strong><strong>b</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong>Bab 4 - Pembelajaran Keregaman Suku, Agama, Ras dan Antargolongan dalam Bingkai Bhinneka Tunggal Ika</p><p><strong>K</strong><strong>o</strong><strong>d</strong><strong>e</strong><strong> </strong><strong>K</strong><strong>a</strong><strong>t</strong><strong>e</strong><strong>g</strong><strong>o</strong><strong>r</strong><strong>i</strong><strong>s</strong><strong>a</strong><strong>s</strong><strong>i</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong>7.9.4</p><p><strong>K</strong><strong>a</strong><strong>t</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>K</strong><strong>u</strong><strong>n</strong><strong>c</strong><strong>i</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong>Keberagaman sebagai Anugerah, Keberagaman sebagai Kekayaan Bangsa</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tindakan-tindakan-apa-yang-kamu-lakukan-sebagai-warga-negara-yang-377",
            "question": "Tindakan-tindakan apa yang kamu lakukan sebagai warga negara yang baik untuk mengatasi penyebaran globalisasi negatif",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> globalisasi</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>1.Memperketat keamanan pada jalur masuk ke negara Indonesia.</p><p>2.Melakukan sosialisasi rutin tentang globalisasi.</p><p>3.Selalu melakukan pengecekan terhadap berita-berita yang masuk ke dalam media negara.</p><p>4.Melakukan produksi dengan menggunakan sumber daya alam yang dimiliki.</p><p> semoga membantu</p><p>jadikan jawaban tercerdas ya hehe</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "akibat-yang-terjadi-dari-tidak-mengutamakan-persatuan-dan-kesatua-434",
            "question": "Akibat yang terjadi dari tidak mengutamakan persatuan dan kesatuan di lingkungan keluarga yaitu\u2026",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>akan terjadi perdebatan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "a-25-lagu-daerah-tanduk-majeng-berasa-dari-a-jawa-timur-793",
            "question": "A.    25. Lagu daerah \"Tanduk Majeng ''berasa\r\ndari....\r\na. Jawa Timur\r\nb. nusa Tenggara Barat\r\nc. Sulawesi Selatan\r\nd. papua\r\n\r\ntolong dijawab ya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. Jawa timur</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semangat belajarnya</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A.jawa timur</p><p></p><p>Maaf kalau salah:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "stiap-mahluk-hidup-memerlukan-lingkungan-tertentu-sebagai-tempat-839",
            "question": "stiap mahluk hidup memerlukan lingkungan tertentu sebagai tempat hidupnya taukah kamu tempat hidup dinamakan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>habitat</p><p></p><p>semoga membantu</p><p>jadikan yang tercerdas yah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "manfaat-keragaman-karakteristik-individu-dalam-masyarakat-dalan-541",
            "question": "Manfaat keragaman karakteristik individu ,dalam masyarakat dalan kegiatan ekonomi , kecuali",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>alat memecah bangsa </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo slh semoga membantu </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-faktor-penyebab-ke-beragaman-di-indonesia-464",
            "question": "Salah satu faktor penyebab ke beragaman di indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Salah satu faktor adalah letak strategis Indonesia yang berada di antara benua Asia &amp; Australia serta samudera Hindia &amp; Pasifik yang membuatnya menjadi jalur perdagangan. Pedagang dari luar kemudian membawa kepercayaan &amp; dan kebudayaannya masing-masing sehingga terjadi peleburan budaya &amp; keberagaman budaya di Indonesia. </p><p></p><p>semoga bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pernyataan-yang-mencerminkan-sikap-toleransi-dalam-berbudaya-di-t-584",
            "question": "Pernyataan yang mencerminkan sikap toleransi dalam berbudaya di tunjunkan nomor",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u25cf tolong menolong</p><p>\u25cf ramah</p><p>\u25cf tidak  membeda bedakan</p><p>\u25cf memghormati</p><p>\u25cf tidak mengejek</p><p>______________________________</p><p></p><p><strong>s</strong><strong>e</strong><strong>m</strong><strong>o</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>b</strong><strong>i</strong><strong>s</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>m</strong><strong>e</strong><strong>m</strong><strong>b</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>t</strong><strong>u</strong><strong>.</strong><strong>.</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>^</strong><strong>_</strong><strong>^</strong></p><p></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keberagaman-yang-terdapat-dalam-masyarakat-indonesia-merupakan-ke-721",
            "question": "Keberagaman yang terdapat dalam masyarakat indonesia merupakan kekayaan bangsa yang berharga dan harus dijaga serta harus diperhatikan demi persatuan dan kesatuan apa manfaat dari adanya persatuan dan kesatuan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. Adanya penyatuan kekuatan dari berbagai suku bangsa agar negeri tetap kokoh</p><p>2. Terwujudnya kedamaian dan kerukunan di lingkungan masyarakat</p><p>3. Tumbuhnya rasa kesadaran di hati masing-masing orang untuk menjaga tali persatuan</p><p></p><p>---</p><p><em>#</em><em>s</em><em>e</em><em>m</em><em>o</em><em>g</em><em>a</em><em>m</em><em>e</em><em>m</em><em>b</em><em>a</em><em>n</em><em>t</em><em>u</em></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-3-pertanyaan-wawancara-terkait-kewajiban-manusia-menjaga-105",
            "question": "Tuliskan 3 pertanyaan wawancara terkait kewajiban manusia menjaga lingkungan alam?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>- Apakah ada jadwal tertentu yang dilakukan warga untuk bekerja bakti?</p><p>- Kapan diadakannya kerja bakti warga?</p><p>- Di manakah tempat yang biasa menjadi fokus warga untuk dijaga?</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}